[無圖]芬蘭十日無極光鳩hea遊記

*呢篇係自己打番比自己睇*

幾年前開始，就有個想冬天去芬蘭睇極光既諗頭
如果今次唔係同行個fd比我有植入咗個念頭
想三十歲前睇到，成個Trip都唔會發生
係十月份終於買咗香港來回Helsinki 機票
亦開始慢慢book 其他嘢
因為我哋都有拖延癌
如果唔落實嘅嘢我哋真係會一拖再拖
而玻璃屋亦係我地既wish list 入面
玻璃屋一向都難book
我哋嘅出發日期係一月頭
當時check過d酒店中介網
好似得返木屋前面有玻璃頂個隻
8000幾一晚，而唔係我哋一直想住半圓頂
直到11月幾，我上佢官網搵搵下
發現small igloos 重available
就即刻訂左係個fd生日時住
兩晚盛惠11000幾
我(地)都一直懶懶閒無plan d咩
只係略略分左大概去既城市而book既住宿同內陸機票
我本身直頭想只book第一晚
之後又到時先算，但我fd比較怕死
所以最後係
Day1-3 Rovaniemi
Day4-6 Ivalo
Day7-10 Helsinki

聖誕前後做嘢忙到仆街
都無乜時間準備旅行既野
終於去到出發嘅日子
我哋坐凌晨機去

Day1 HKG-Helsinki-Rovaniemi
1am飛11個鐘到Helsinki 再轉機1個幾鐘到Rovaniemi
一落機嚇親我，唔係因為凍
係個機場細到嘔
條行李帶行兩步已經到門口
門口又對住個登機位，啲人等上飛機

幾有聖誕氣氛

之後我哋搭airport express 去酒店
佢係的士形式嘅小巴？
直接送到去酒店門口
7€一個人
10零20分鐘就到酒店
我哋住喺City Centre
係一間有得煮嘢食嘅apartment
我地11點去到，無得提早check in
所以着好衫就寄存左行李
出去食野同行下
我地第一餐
登
！
登
！
登
！
鄧
！！

麥當勞

由酒店行10分鐘就到全世界第二北麥當勞(最北係俄羅斯)
想試下有咩分別
就樣樣叫d，咁就20€
不過個麥樂雞好好食，而且有好多味既醬揀
必食！
其他無乜特別，新地無花生
個包特別大，食唔哂
食完就去左附近超市買水同野食
由於check過當晚天清，但之後幾日有雲
我地就決定第一日就join 極光團
我地係Nordic unique 到book左個攝影團
點解會揀呢間因爲破冰船都join 左呢度
查詢完我本身想睇多幾間先
因為我想要細團，係Hunting light 果d
但我fd心急又阿支阿左話重揾黎做乜
迫於無奈廢事煩就join左，110€一個人3-4個鐘
包接送，有衫借

眼瞓 瞓先
4:20am

Helsinki-Rovaniemi 坐火車可以慳一晚酒店錢

係 Rovaniemi 除左去睇聖誕老人同玩一玩 d 活動其實無乜野做

我上個summer都去左芬蘭!!!!
不過係去左南邊 Helsinki Tampere Turku (遲啲有機會打下遊記)
Helsinki 我行左一個下午覺得差唔多夠 (無去Espoo, 芬蘭堡)

咁果晚咪要係火車上無得去追光
我地去得果十日都已經唔夠
用錢買到時間就買
呢d留番比d後生做

夏天聽講熱死
係咪架？
等你篇遊記
都想夏天去轉

留名等睇極光相

同事住咗2晚玻璃屋但睇唔到極光，好慘

你個fd一定係勁麻煩既旅伴黎，你實比佢恰死

好正 我都好想去芬蘭 可惜冇機會

LM

我六月中去，大概係香港秋天溫度啦。
室內同室外溫差好大。

呢個真，我當時就係Rovaniemi 坐返火車返Helsinki

你唔睇唔到標題無極光咩
我都有睇呢篇遊記
你好好彩睇到

點解咁講？
互相就囉
我哋唔係第一次去旅行嘅
之前都去過幾次短途
今次第一次去咁耐
好嘅就係大家都比較hea
即係唔會晨早起身出發嗰啲囉

機會你地唔係人哋俾你嘅係自己俾自己嘅

如果以後再去歐洲 有行程既話盡可能都係book定住宿 除非你有錢冇所謂
歐洲人出門一般都會提早book 好少即興

試過係餐廳食飯遇到3個大陸妹 又係即興遊 黎到柏林搵唔到hostel位 airbnb又冇即晚位 酒店又得返過千歐一晚既房 差d要訓街

咁室內係凍啲定係開着暖氣熱啲？

成萬蚊晚
不過如果大概知道會去咩地方
會預先check過當地酒店入住率
如果見到8,90%full
就可能真係book咗先
只係有啲位唔確定嗰個地方會唔會想留多一兩日
先想flexible啲唔book住

係Helsinki悶唔悶?
我24號跟團上機
好彩係26號晚定27號睇到極光
但講真,極光無想像中咁靚
仲要導遊話個極光等級已經係4/5

玻璃真係好貴

室內熱十度 (如果開左暖氣)

悶
所以會去周邊玩